YY:博士，乜嘢係美心逝婿啊？

YY : 博士啊，我地今日講咩成語啊?

博士 : 今日要講嘅成語，就係美心逝婿。

YY: 美心逝世？美心唔係集團嚟嘅咩，死物又點識逝世啊？

博士: 哦，呢個成語入面，婿係指美心集團嘅女婿，逝婿即係個女婿歸西咁解。

博士 : 話說喺香城淪陷二十三年之後，有個藍色集團美心家族，族中有個長老叫伍淑清，佢成日發表一啲冷血可恥嘅言論去抹黑年輕人，話呢代嘅年青人無得救，仲話要放棄哂一整代嘅年輕人。

當時好多年輕人為咗光復香城前仆後繼，有人逼被離鄉別井、有人身陷囹圄、有人被黑警滅聲、其至有人因而喪命。呢班人唔單止一啲同情都冇，仲不停落井下石去侮辱呢班年輕人。

YY : 嘩，呢個伍淑清咁冷血都有嘅，唔好叫美心啦，叫黑心先啱啊！

博士 :由於佢喺國際場合多次抹黑年輕人，而美心家族嘅成員又恃住有強國嘅撐腰，繼續任由呢個長老去中傷年輕人，所以引起咗極大嘅民憤，好多百姓都自發杯葛呢個家族嘅一切產業，對呢班強權嘅爪牙恨之入骨。

YY : 博士，黑心集團呢啲行為係咪叫助紂為虐，為虎作倀啊？

博士 : YY，你啲成語進步神速，唔洗幾耐就可以長江後浪推前浪啦。

YY : 嘻嘻，都係博士你教導有方，名師出高徒啫。

博士 : 唔駛賣口乖啦。後嚟有一日呢，呢個伍淑清嘅妹夫忽然墮樓死咗，好多年輕人就模仿嗰班藍人嘅口吻大肆慶祝，祝福佢哋一家早日團聚，最緊要齊齊整整。

YY: 呢班衰人都算有報應啦，真係惡有惡報，作法自斃，自食其果......

博士：好啦YY,唔好再數啦,由於呢件事實在係大快人心，所以後人就用美心逝婿嚟形容做咗壞事嘅人，報應會由家人開始，一直到全家歸西為止，全家死絕，地府團圓咁解。

YY: 博士，咁我明白哂啦！

拍得上若蓮喪子

仆街 錯手比左負皮 幫推下先

字幕用黑色會清楚D

有聲

我諗好多新一代未必有睇過呢套嘢

美心顯示為離婿

點解咁少人推

仆街成篇文有聲嘅

睇過會有叮噹吧聲博士呀

呢一代嘅年輕人冇睇過唔出奇啦

博士: 阿叔我嚇大既

好高汁

推到出game
好似angry bird咁
射美心女婿出去, 射中伍淑清有1粒星, 連續射埋林鄭有2粒星, 射埋刁種有3星, 最後射到美心冧樓就distinction

一路睇 好似兩個配音員讀緊啲對白

之前若蓮喪子好似出過game

玩過

嗰陣仲會有道德爭議，而家睇怕左膠都想佢死全家

但YY把聲係邊個配應該係女性嚟

新成語

我反而係諗起佢個洗腦片頭音樂

雖然個POST有聲，但成語動畫廊係要講故事，唔係熊貓博士兩個講哂

成語動畫廊！
登登登登登 登登登登 登登登登登 登登登登

《成語動畫廊》由電視廣播有限公司全資擁有的翡翠動畫製作，並於1987年3月10日於無線電視翡翠台首播。 每集約3分鍾，以博學多才的熊貓博士（已故男配音員林保全配音），與一個問題多多並經常撞板的拍檔機械人YY（女配音員林丹鳳配音）展開故事，每集介紹不同成語，並以短劇解釋其中由來和意思。

Yy:博士死撚咗啦，咪撚玩

如果伍淑清都瓜埋我就作埋嗰Part

美心女婿：唔好再行埋嚟，你再埋嚟我就跳落去㗎啦！

你啲成語進步神速

Thanks 巴打

巴打成日做假膠攰唔攰？

保全叔死左
仲點配--

好圖

有聲有埋畫面

例句：林鄭為虎作倀，出賣港人，總有一日會美心逝婿，無一倖免。

等睇佢落去一家團圓

落地獄

若蓮喪子嗰篇成語動畫廊都係拙作

YY : 博士啊，我地今日講咩成語啊?

博士 : 就係只許若蓮喪子，不許百姓同歡。

YY: 嘩，乜呢句成語咁長o既，究竟點解架?

博士: 哦，呢個成語呢，而家可以講成若蓮喪子o既。

博士 : 話說喺香港淪陷二十年之後，有個好自大嘅教育局副局長叫做若蓮，佢啱啱就去上任喎。

當時好多學生因為抵受唔住壓力自殺，不過若蓮就一於好少理，因為死幾多百姓都只係一堆統計數字，唔少官員仲好涼薄咁譏笑啲學生缺少生涯規劃同要人地簽不自殺協議書。

YY : 嘩，乜咁冷血都得o既?

博士 : 無幾耐呢個副局長嘅大仔就自尋短見，跳樓自盡。當時啲民眾覺得呢個酷吏受到應有報應，都紛紛上去論壇同民主牆慶祝同埋恭賀。有間教育大學貼咗”恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天”嘅大字報出嚟。然後啲校長同高官忽然就全部走哂出嚟同聲讉責，話要嚴懲班貼大字報嘅學生。

YY : 博士，咁之前啲學生自殺果陣佢地又去咗邊度啊?

博士 : 副個長個仔死咗係故事，普通學生死咗就只係數據。由於佢地對待同樣事件嘅手法太過極端，完全只問立場不問是非，所以就激起咗更大嘅公憤啦。

博士 : 而呢件事呢，就被後人濃縮成只許若蓮喪子，不許百姓同歡。意思即係話啲人做野恃住權勢，就蠻不講理，自私自利。

YY: 哦，我而家明白哂啦。

若蓮喪子，華峰喪女，美心逝婿

落地獄咪會撞到呢班畜牲囉

好心大家吾浩甘黑心拉，發生左甘可悲嘅事大家一人出少句讓死者安息拉😅😅😅🙏🏻🙏🏻🙏🏻
如果他日呢件事情發生系你地身上，你地刀吾會開心拉😞😞😞

我都覺得笑啲吾關事的人好黑心牙，不過尼個人係關事的，大家可以盡情笑拉

高質

自動配咗佢哋把聲

保全叔

有圖

樓上有巴打整咗張靚嘅

有幾多連登仔睇過「YY博士」

失敬失敬

打和啦 SUPER!!!

仲有T繼兒動武」

diu有聲

死咗會開懷啲

又學到嘢

cls

Pishhhh

分

分？

歪歪唔係藍屍嚟咩

成個post自動配音

巴打好有心好正，同埋多謝保全叔把聲陪住我哋成長，當然仲有YY把聲啦

fun

祝林鄭美心逝婿

苦中作樂啫，呢一代其實已經冇咩後生仔有睇過成語動畫廊啦

好

長知識了

羅

咁大段字都有聲

高汁

多謝各位，居然上到熱門。

大家如果得閒嘅，可以稍移玉步過呢個post

【德國戰線聯署】絲打拍埋片教你點簽！

新詞彙

好期待林鄭失兒，妻別百祥

高質 推

博士：如果我唔死，我燒撚埋你間鋪

我想問依家幾點

已簽

"博士啊" 自動會配咗 YY 把聲

我騎劫返自己個post 應該唔算過份

巴打加油

Push.

而家點幾
comment 嗰時先十一點幾

叮噹

大家都係想睇伍淑清冚家剷，小節嘅嘢大家唔好傷和氣

做左壞事 報應係由屋企人開始

唔好俾佢停

以為yy lam

全族死清光

YY lam今時今日呢個地位，我倒是希望佢肯出嚟屌政府屌狗，可惜......

有冇人同我一様聽到YY把聲

*你老母咁衰 不過我鍾意

屌你個post嘈撚到

PISH

好想再畀保全叔嘈

希望香港嘅朋友們唔好成日都做deadline fighter 啦

Push

其實睇返都幾唏噓。

我作若蓮喪子個成語動畫廊嗰陣，仲會諗蓮子係無辜嘅，佢老母係賤種姐。仲會去分我係因為佢老母痛苦所以我開心，而唔係因為佢個仔死咗呢件事本身令我高興。

而家寫美心逝婿嗰陣，如果呢件事成真，我估我發夢都會笑醒

要問下伍淑清

點解佢個妹夫要放棄成個整個美心集團

點解佢妹夫唔好好珍惜美心集團

美心集團貴為中秋節既傳統店舖

竟然帶頭係團圓既節日散播自殺風氣

求簽

Frances Hui 許穎婷
【德國戰線需要你🔥簡單講解——內附聯署＋教學連結！】
鄺頌晴與曾被中國驅逐出境的穆達偉 David Missal 於德國發起聯署，呼籲德國聯邦政府就《港版國安法》制裁中國。
❗️如果聯署在10月20日前得到五萬個簽名，德國議會便要就制裁中國舉行聆訊，但到現時聯署還是只有一萬個簽名。
幫大家整理了一下，希望大家明白這個聯署的重要性。請立刻參與聯署！
＊ ＊ ＊
德國議會聯署：(德文)

Petition Details 聯署內容:
(中文)
(ENG)
詳細聯署簽名教學：
[圖解]
[影片]

(上次聯署手足整落嘅片,但程序一樣)
[影片] 如何用Chrome Google Translate 簽名：

聯署發起單位： Wir für Hongkong

推到出書

屌個po好嘈

正

博士：夠薑就一針打撚死我

說好的文科生比較有風骨呢

TVB

推

原來啲上流人士都好貼地

我期待出夠一百個，到時我出本書送畀手足又點話

學到野

RAP🙏

有聲

我好老

新一代真係有可能會以為YY 係指 YY lam

好正
成篇都有聲

笑到GapGap聲

推有博士同YY把聲拍片

佢放棄左佢女媠

婿

博士係保全叔，已經離曬開咗我哋了

幾好

又學到新野

撞到咪可以當面笑囉

巴打一定好後生

幫手推

YY 把聲

A

美心逝婿

配音整片

pish

陸續有黎

我都想

想你出多依啲post ,笑到仆街

要寫隻類似angry birds game唔難

搵人拍啦

推到有配音動畫

笑死

都要有啲仆街死先出到

死黑警，美心逝婿啦

又唔一定嘅, 黑警 or 警謊 啲事跡都應該可以出到嘅

美心逝婿 若蓮喪子

如果有埋配音就正

我想寫永祥喪偶多啲

大家經過美心餅店, 記得千祈唔好上多幾住香比美心女婿啊~~~

仲有華峰喪女

好尷尬

諗起若蓮喪子

再次呼籲大家睇置頂post,去巴打個post睇教學

若蓮喪子, 美心逝婿.

係伍家逝世先啱

死全家

華峰喪女

笑撚死

求link

我都玩過

link定伯母

慢慢玩

屌